教書無病呻吟

教緊書，無乜熱誠，入行純粹為份糧。每一日備課、改野、處理下學生，已經好攰。放工、放假又要對住學校野，好似無曬自己時間咁。
想quit，但無能力係出面搵返呢個價。有無同工可以圍下爐，或者屌下我？

教好學生都幾有成功感，同埋好多女學生/miss 食

已quit, 生活好幸福, 你都quit啦

去咗做邊行？

hea 教
好多老師frd都hea教 出嚟食飯聽佢地講 做到差唔多就得
輕鬆等跳point 個個月袋幾皮
本身老師假期又多

教緊咩科

你唔好以為你有教學熱誠你班學生就有得救
其實IDENTIFY 邊個學生值得救都係技能黎
仲有助改善自己業績

做Sasa Manager

入到去都係打份工，邊會理食女
更多係講極都唔聽嘅挫敗感，有時都會諗係咪唔岩做呢行

為錢，儲夠就走

最惡頂嘅語文科

其實學生學得好, 同老師真係無咩關係, 垃圾點教都係垃圾, 其實D乖仔佢地自己都知...

D仔女垃圾多數家長都係垃及。

Dse咩成績？

改野有無改到十一二點, 無既話你學校幾好。

想聽多啲
利申想教書

幾好教書當你出到私人市場坦白講仲on9 人工又低 老師起碼多假 學生年年唔同

5** x 3, 5 x2 4x1

點睇食埋家長？

處理啲case發覺好多家庭好複雜，就會諗你都唔諗住培養點解要生小朋友

下 唔讀醫療科

做補習得唔得呀

千萬唔好入行

利申, 除非你係老鬼唔係咩都比晒你做。

一時時啦，收到作文咪改到傻

真定假 定係想fake人唔好入行

教師專業發展日 你地唔洗返 我地要架
屌你老母 你地有糧出架麻
成日懶慘扮忙 屌你老母呀

已quit , 教緊嗰時都已經hea hea 地
拎到 perm 直頭覺得唔可以咁樣一世

其實好似我咁, 宜家做ibank人工唔會比教書低... 仲要WFH, 每日六點收工, 教書邊有呢D...

同其實一年只係得兩星期左右假。其他時間大部份係要改野同on duty

真係有心 同埋發展好似幾穩定 但係唔知實際情況係點

因為聖誕節個時即興唔記得用套囉. 所以好多人係9月11月出世

我覺得真係窮人同單親唔好生仔....個仔偷野同打女同學, 見家長仲要安慰埋人地老母 (單親)

入行前諗清楚

唔係專科，又想起薪30k以上，得老師同政府有呢個價。但你想對得住份糧，就會好攰，有抱負可能會好啲。我無乜熱誠咪好似無咗自己咁。

其實的確係醫科...因為有愛心做左...宜家返出黎做其他野。

師兄吹水？？

quit囉
利申：已quit

教住私補先

teacher development D 老師唔係要去咩濕9會議咩...年年都要去...其實D校長最PK

我都係perm quit..

又無話懶慘扮忙嘅，出得呢份糧，無死錯人嘅

做咩要fake人唔好入行...做教師同做狗無咩分別。加上個個洋腸紅

無吹

有時諗係6000、7000呎嘅空間一世就覺得好恐怖

我宜家得yr2 但係想諗吓遲啲做咩工好

唯一建議
除左數學老師之外其他都係魚骨黎
數學老師就最爽 改薄全部跟model answer
上堂基本上唔洗備課 好多野都好free
其他科就點都麻煩啲
利申 教畜

有心有力可以試下，但唔好抱太大期望，同埋要有心理準備好多野跟，無乜自己時間

我宜家做P-com都唔知幾好~

quit 得快, 好世界
出面以為假期多, 其實唔係
一嚟暑假已經要補課開會, 二嚟搵份工AL 多啲嘅, 駁下假其實都差唔遠
最緊要係自由好多, 仆街, 教書去銀行搞下野都麻煩

見證住個fd ta變perm
無咩自信到日日吹自己揾4皮幾專業人士
聽得多都厭

校工

仲有pe呀...!!!

pe都好煩架，諗點衝學界成績嗰啲

空間都唔係最恐怖，啲同事先恐怖
成班不問世事勁離地
唔係傾家長學生是非就係講飲食旅行
啲女人仲要9成都習慣控制人心理唔平衡

教得pe既其實好多都要教埋啲低form垃圾科
雖然都hea 但仲有好多班務野一定俾呢班老師做
除非你係老屎忽

quit得mo, 無鼻哥

咪又係打份工

4皮野垃圾......

仲有, 教師有幾專業呀....一個二個唔拎note問到口啞啞。

仲有, 教書日日著到成個中老同師奶咁,

利申, 我宜家中環返工日日短褲背心, OL 都唔知幾靚, 最緊要可以泳衣上IG

轉做私補加一兩份攝時間散工
一至五接3個小學生睇功課，六日接一堆補專科嘅
如果散工唔差都搵到30k一個月
利申真實試過

有時係staffroom聽到啲同事話學生弱智點點點，都唔係好舒服，前面教緊佢，後面就咁話佢。

校長

以前教書, 篤串魚旦都俾人影相, 放上網笑
又易俾人批鬥, 咪搞

你男定女 男無咁易搵

Pe老師仲要搞埋運動會同學界喎

個人建議去Band 3教PE, 每日就係睇住班低B係度跑黎跑去。
每年最煩只係出去玩個兩日忙,其他時間唔使做. 又唔使出巻。

有咩工係好有意義係精彩
搵到錢又舒舒服服?

無既話，你出去都係咁辛苦
仲要得萬幾

係呀, 女教師都係control freak

識個fd做私補搵唔少，但自己唔叻，又怕煩

好多時要教埋其他科

晒命撚

對，所以都係呻吟一下

多數加科F1 2, maths
如果你係天主教徒, 可能比你教下宗教

無咩特別辛苦, 教PE唔使出巻都唔知幾好。唔使出巻, 唔使改巻, 唔使入巻, 考試個一個月, 個個都通頂改野, PE老師仲可以早放出去shopping, 去下銀行。

香港個教育體制都on99
係外國教既話
每朝比熱情叫醒
而唔係鬧鐘

如果你本身係教師, 你幫人私教可以有450-600一個鐘。

我諗外國都有教畜，香港都有有心人嘅

教書係前段搵得多過人㗎喳
人生中後段, 會俾人爬過
不過, 無乜鬥心嘅, 拎GM 頂都過癮嘅

我做過私補搵到同樣收入，但可惜做唔長，無可能成世做，同埋自己想有確實既工作經驗。
差唔多人到中年，碌入政府穩陣啲

我去LKF同男朋友同同事食飯, 有個學生影左我地相...搞到我比人照左兩堂肺, 我心諗...你咁細個去LKF我都未話你...

利申, 只係同男朋友同佢既朋友食生日飯, 個時佢做IBANK, 係中環返工

女學生就唔好啦
Miss 就食啦

有鬥心就唔入呢行了

校董

教band 3啦, 兩樣都唔使搞...學界唔使搞

GM pt 33 夠食啦

教書某程度上都係青春飯，學生多數buy年青老師，老左只會被當老油條耳邊風
如果後生都已經係咁不如及早睇下邊行可轉

教band3唔夠氣場畀人玩走都似
收啲功課又好廢紙咁，唔係嗰嗰岩

校監

幾錢人工？

好好架喇，人工高，又睇到條路點走

出黎做野又要煩轉工，又要怕到四五十歲俾人裁

無父幹文科仔都無邊行可轉

只係想講如果你係女人, 身材OK, 有master or phd (which is easy in HK), 大把工做....

唔好聽D講句, 去ibank, law firm, 做個散仔都好過做miss. (電子雞也可)

食飯都唔得?
影到食住支煙就麻煩啲

啲人對老師有過高嘅道德期望，忘記咗老師也是人

GM頂咪又係9皮, 拎到GM頂至少都十年十五年啦...出邊做到BM了...BM無10萬一個月?

大把教畜hea教 月入5萬

pgm先9 普通gm得7皮幾

7 皮幾, 其實都幾 overpaid

高過D狗少少

做狗中五就OK (或XX仔)

做老師要BA + PGDE

做狗可以咬人,
做老師會比人(或細路仔)咬

有時候無熱誠但又接受唔到hea做
做仆街其實最輕鬆，但又未過到自己

其實你都知教書幾好pay 出面你搵一半都無

而家7皮，十年後跟通漲8皮都黎。

個女校長PK黎...有男教師食煙比學生知道, 無話過佢(我估佢同個亞sir有路)

5萬要做10年嫁師兄

其實享受既話教書真心開心
但真係對人生無咩幫助你教幾多年都唔會識多左野，好似同社會脫節咁
轉番出去商業世界個感覺差好遠

我附近間band3以前長駐救護車送老師今舖真係以小我成全大我，捨身為仁

認識非常多所謂 英文女教師
英文完全不符合教師水平
都只係港女

非常無用

一D都唔over paid... 你做過我地出邊P com, 做到GM既年數一定有6位數字,

我比我之前教長細二十年有多, 但我quit左之後宜家人工係佢兩三倍。

仲要唔使比人批..

文科仔乞食所以我u都唔揀番文科啦，乞食咩

見仁見智啦，如果係有心，啲野跟得足，我就覺得無overpaid嘅，但hea下hea下，唔理學生，上上下堂走咗去咪絕對over

睇錯姐, 仲有9皮其實係做左十年十五年的...有無眼睇。

香港地番工，十份工有八份都係有番工無收工
怕你老師跳出黎唔係自己所諗咁，你到時期望落差仲大

教好到學生春風化雨固然重要，但自己身心健康都重要啊。

不能同意更多...我英文好過佢地...

教係開心嘅,
但最慘, 上面係咁卒, 無理咁卒

睇你個profile 係相當有能力既人，讀醫出身，搵到錢發達遲早既事。

咁講啦，如果教院出身，本身hea 教，無料，拎呢份人工咪真係overpaid 。

你都話冇熱誠，仲想係份工到搵到啲乜三餐安飽仲唔夠？

利申: 語文科同工，入左行幾年

對，個視野就局限咗係間學校，每日改嘅野都好低層次，但就無乜風浪（如果iffice正常）

你用你讀醫科既成績同能力，同普通呃飯食老師比梗係低啦
一車車拎住20分，中/英拎住條5又學人教書

起薪三萬，頂薪七八皮
中學近十皮
簡直人生贏家

真係勁果啲，唔夠三十過十萬實大把人

所以都係呻吟一下，呻吟完繼續努力

咁你趁後生睇吓搵唔搵到第二份工啦好似好辛苦咁

其實我覺得教院唔應該係大學。

可能我好彩，教幾間都無比人卒

教書求其一個有啲年紀既SGM 都10萬一個月啦GM 都7萬 依家日日返半奏 19 20 差唔多無返個工咁劑 一個聖誕節假期都多個兩個星期 暑假呢重有

6點收工唔好叫自己做ibank啦

有愛心做醫生咪得
有愛心到點都要醫番好病人

其實絲打真心勁，係去邊都可以成功嗰啲

語文科同工？
張洪年

咁6 - 7成人 over

或者轉學校囉家下放半晝已經好好，積埋一車車文未改

份份工都有辣有唔辣，我求安穩，睇下碌唔碌到入政府

樓上睇落都幾多教畜
頂撚住呀大家

巴打，我女朋友曾經都係教書
DSE成績好到爆，有醫唔讀，有LAW唔讀，走去教書
屋企人嬲撚到佢爆炸

我同佢講，你有錢讀書叻屈我機都算
但使唔使為左一份使命去捉學生寫abcd同串字...

師兄你一時00後一時係加拿大隔離一時ibank一時老師
邊樣先真

同感，you can’t save them all. 救到幾多救幾多

教緊大專 好hea又長期wfh
但做埋份pt教第2間幾個鐘都唔夠中小學起薪點

人各有志，我好佩服，香港地需要呢啲人做老師。

咁人地價值觀真係覺得教書份使命感好緊要（呢一刻）

佢會答你share ac

不過做老師個啲其實驚唔驚出街撞到學生
食串魚旦 溝下女都驚俾學生影
比我就唔做啦

補習同行路過
樓主講人話 支持
日校老師成日話行政workload云云
事實上唔使煩租金收生
武肺照出全份糧
人工又高
想認真時認真 想hea時hea
受老屎忽幾年氣 做老屎忽時又到你開心
做補習做到仆街先啱啱追到你哋做幾年嘅人工
仲要有淡季 拉勻埋仲低
仲要無假放無福利
想轉做補習？同你講做到日校不如忍下啦
做補習企得住腳本身都係用心研究咗好耐
唔係咁易加入競爭
反而私補秘撈仲好搵 拎住日校老師個名
搵到10個學生 一個月都多萬幾兩萬收入

後生係著數d ，但唔一定老就無人聽ge，好睇個老師性格
我反而覺得依家30中多人聽過20頭個時

入得呢行就準左嫁啦 盡左力就得
到最後都係學生自己點醒自己先有用
你估你係神仙咩
下下都咁順意就唔教啦

起薪3萬，條尾7-10萬。
你話要OT，六七天工作，
唔通出到去Banking做MT就五天工作，準時收工?
定係萬幾蚊就一定舒舒服服?

有啲人DSE成績垃垃圾圾入到Perm都不知感恩
真係見好多依種人，完全同社會脫節，
殊不知幾多科科有星的人，想R個PGDE都無，
無料果班，一時好命讀左教育系，你可以QUIT。
但上左快車，就唔好怨辛苦。

都無得驚咁多，我試過朝早入電梯落一層就見到學生

朋友教左兩年 坦言都係為錢 轉工又唔捨得份人工
話快d搵個有錢佬嫁左佢唔洗煩

我堂家姐就係中學老師，離地到爆藍到仆街，好L憎佢

你呢啲先係真正教_，咪害人，及早離去，放過學生放過自己

教緊
等移民
香港教育根本on9
完

完美浪費人材，教小學，大學仲好啦

香港就係太多你呢類人渣

四皮幾對佢黎講只係零用錢
不過有咁叻既人，屋企教育水平/錢，本身都超哂班

其實呢
唔係所有窮人同單親家庭嘅仔女都會學壞
利申:兩樣都係

鬧都無用 事實上呢行就係咁 6～7成人都係咁
薪高 位少 當初識諗直入教育系簡直屈晒其他公開試中上位嘅人機

要睇佢年資

只可以話我學校D老師都好pro
btw點解D老師可以咁偏心

教師有機專業同你可以泳衣上ig有咩關係

喪屌人教畜d連登仔唔見晒

偏心到出面就唔專業，但老師都係人，有啲學生特別岩傾都正常，但若果把尺唔統一，就係好差嘅一件事

香港地而加呻下辛苦都得

基本上個個都偏心，有Dmiss鍾意男學生，有D特別鍾意同某幾個傾

你真係覺得我地逗住咁穩定既人工就唔會投資同借平錢？事實上銀行最星鍾意呢種人，實還得到。假又多，又可以搞小生意無後顧之憂。

直接打埋教畜啦，大家成年人，喺連登開得post，預咗畀人鬧

好似有啲contacts teacher ,我以前有個miss 教開band one黎到我果間19 成日比啲常額鬧到喊

即係你好靚又有身材

中文班師奶每日流程：

笑9學生寫/答垃圾
傾下個仔升預學派邊間
傾下lunch食乜
傾下放工買咩餸

無限loop

出面發生咩事唔關心唔明白

仲有
有食過Missy
好多 Missy 現實係好淫
“Cowgirl” “feetjob” 呢d 字全部佢教

已轉行做精算

入教育局囉，起碼有收工時間唔洗對住啲𡃁仔

唉，係學校教咗幾十年書，上曬岸，真係唔洗理都得

我補中文
啲學生（band1）範文可以跟住出版社出錯
老師3年照書教
連基本寫作手法都未分到

又係猛人

住村屋.... 養車, 又可以揸架靚車返工...

唉，依家咁我都唔想考政府

你唔係三大加pgde或者master
又係教得唔耐嘅話
裁員就你先

係香港教書遲早會變教畜
回頭是岸啊ching

唔係要pass基準試？

唔岩聽都係咁講
人各有志，我覺得政府總係要有人做，自己做好過畀藍絲做。雖然上面有個大框架畀你，但我諗有心人總會搵到啲位發揮。更何況，咁多人爭，有offer先算啦

其實正常人應該會fake你入行 咁咪佢可以做老鬼

兩大語文加個pgde，搵工易好多

其實個個入行都係為份糧先入行 其實教書都係一份工 學生同家長要嘅係你嘅教育服務 唔係要一個聖人 你提供到就得 校長家長學生都開心 其實為份糧反而留得最耐 為左熱誠入行必定會希望破滅而辭職 同埋教得耐係會搵到其他嘅目標 例如會研究下點教得好啲 或者為學校加啲新特色 希望幫到你

多謝你

咁港豬又唔代表一定hea教
舊校中文組個個都藍絲/港豬
但都認真教書既人黎
有人教左十年以上但堂堂高中都會備課先
再上一間某band1男校，教DSE班既真心個個有heart有料，個panel超級勤力，仲要搞課餘班教古文觀止

不過全行黎講應該呢班人算少數我自己讀中學時都覺得班中文老師你唔chur住佢問佢係唔會比到100%既課你

有時係度諗如果老師好pay過醫生律師
個社會變成點

我自己觀察係，中文人黎講男多數黃
女多數港豬/藍
唔知關唔關生仔事

都係，有時教某啲野，我覺得正但你唔想聽，就變咗自high

係 嗰啲老師好值得尊重
我都同佢哋講
如果老師有心教 慳返啲錢
努力溫你日校老師準備嘅嘢啦

比起好多人算好好架喇

我晚晚做十二點幾一點
六點起身
返工係改唔到簿出唔到卷
日日要車簿返去改
呢d生活要做到六十呀
諗諗仲頂唔頂到
我頂左廿年啦

我明，但有時去到某啲位好攰，真係好想呻下

其實咩工作都係 警察最後會比晒啲藍絲做

我係唔敢諗，一諗就覺得做唔落去，只有係當下做得幾多得幾多

真 佢地一perm就一世....成世都喺一間學校度耀武揚威 對外就自稱專業人士....

利申：ta仔 ...想讀ep先走去做ta...做左1個月已經決定quit...

呢d好快俾人捽死
近幾年既新派校長最唔鐘意老油條同hea

唔係band1啦

教書真係好唔自由，唔只時間上啲家長覺得你好似聖人咁，打j 講粗口食煙都唔應該

唔好諗
入左行好難返去
一黎出面個市場已經好難跟得上
二黎份糧

已perm教書佬路過
勸大家千祈唔好入行

多謝你，會繼續努力

我成日覺得教書佬一離開左學校既話 甚麼都不是....

認真，教band 1有成就感好多
特別係唔係最top果班band 1，呢班人通常都有得救但唔夠自信，辣到佢地有想同DB DG決戰既決心成件事好熱血好正
band 2,3我只係補習接觸過，有人真係好有心但屋企環境/資質比唔上band 1學生，呢班都會想救。有d就聰明但hea，要做左人生導師敲醒佢先

最誇張係比錢上堂都可以訓覺，心諗你不如番去唔好阻住班有心上堂既人

學校撚左你20年
學校就好似私人工咁，同一份糧，實有辣有唔辣
但辣左你20年你都唔識走

我明，你依家真係走唔到，因為其他學校比唔番依個數你
你走得太遲了

有咩行業有老師既待遇，年年跳POINT
仲要日日增廣見聞，工作地點時時轉，唔使屈住係到

工作地點時時轉咩？

過多幾年就會知好多野係重覆做
我十幾年無備過課，唔再寫教案
但有時間要諗教學點變得有趣，向其他人學習
到左有咁上下年資就會固步自封，呢點返而要小心

上面有人話成世就屈住係間學校嘛
出面做公司咪又係咁

識人做英文科教畜，本身人工已經７萬，另外出去私補收人700/hr，一個月收入成６位數

証明你無效率...

做老師即係制作一本syllabus 攻略.
計設好所有變數既對應... WORK LOAD 既分配...
教頭個幾年辛苦D ... 砌起左個SYSTEM之後就要自動化...

最好整個AI 出黎.... 年年如一.

邊有增廣見聞，孤陋寡聞就會

我講得唔好，SORRY。
上面有人話做老師長久會孤陋寡聞，屈住係同一個地方。

我就想講，難道出面就唔係固定上班地方，
每日可以見識世界，兼年年加人工，PERM左唔會炒?

好難走架喇，份公積金咁和味

無心教不如早d quit 尤其係中學
我讀中學個陣都係百厭到仆街
不過有個好老師影響我點樣待人處事
有心教嘅老師對部份學生真係好大影響

可以hea住唔比人兜都係一種能力黎（咩工都係）
日日有開工冇收工

但要注意個人道德行為囉

教中定小學?咩科?
我個frd d數全A 教高中數 好輕鬆 好多時間打機 陪女

個前提係搵到第二行

走.....去第二間當然有
但我做既行政野多到嘔
走.....轉行,唔諗啦

Sor 我講得唔好 屈住係同一個地方唔係指番工地方... 而係果埋經驗出到學校以外就好似冇人當你係一回事

至於見唔見識世界我諗其實就唔關咩工事 睇你本身個人係點

Perm左要炒聽聞好麻煩...所以偏向唔炒...

數學過機改MC，答案岩可以偷雞比哂分，懶可以唔睇哂步驟
教黎教去都係果啲，又無SBA，數學操卷就得。

但中英，LS果啲真係食得屎
高中份份都幾百字，又要圈又要睇grammar，
又要比分，上頭比分又捉得緊

天同地比

咦？數佬

好撚嘔心

唔好誤人子弟啦，dllm，以前讀書啲廢柴阿sir 亂教一通，知唔知累死幾多人呀，教完又唔知佢講嘜，最慘又無得走堂，死都要坐低頂一，兩年

你知唔知作為學生幾辛苦呀

點解會差咁遠

冇吹做咗sasa manager？咁撚把炮？

對住學生同對住成年人嗰處理都幾唔同

加唔加人工炒唔炒，其實唔關份工事關個人事，係政府工同教書咁畸形可以無能都升職加薪

見識世界黎講，工作環境影響都幾大。教書某程度上係只需要識某個範疇既野就得，仲要除左通識之外都係唔會點變，而且程度好淺。其他工多數想升職都係要識多d野，好多時都可能係工作流程以外既野，久而久之會識多好多唔同野

我就係quit 咗入咗教育局做, 再quit
我嘅經驗係, 教書好過做教局

做aeoa定督學

買ipad

接受現實啦, 咁就一世架喇
做老師就係咁, 咁嘅package你出去搵到七成都算你叻

你當初做老師都係為個package咋嘛

幾錢人工?

ching 原來教過書

做熱狗好做定教書

有teacher training，起薪35k，唔搏唔升頂薪7xk

學生半晝老師全日架清

樓梯間備課大法
我好認同故步自封呢個講法，老屎忽就係由呢個諗法變出黎

教書有錢收, 做熱狗要課金
你話呢?

睇你個名都係教中文
我都係

巴打畢咗業？之前係研究院post見過你

拍拖要去到勁遠
食雪糕會俾人笑
IG要開個俾得學生睇的acc影下花花草草

咁咪好多人考警狗

其實九成工做落都冇乜意義
又冇得增廣見聞
人工又低
所以都係做教畜算

好多野都真係睇同學生既關係，正正常常唔會有學生唱你

做得教師仲想有私人時間？
挨多一兩年去補習社啦，我估會輕鬆好撚多

盧巴之前係啲教育post成日見你

呢份又極端啲，但應該都有人人棄我取

學生肯問野
係廁所用Whatsapp 都照答
有幾多人仲肯讀書丫

人生嘅意義唔一定要喺返工搵嘅
用返工搵到嘅錢
係工作以外嘅時間再搵吓人生嘅意義啦

屌你老母死教畜咪撚累班學生啦

準備畢業乞食

好多野唔係二元對立嘅，無熱誠同鳩教嗰光譜都好闊嘅

入行啦

Ok樓主加油

其實好多人唔熟行情 冇咩討論價值
之前有個post 話停課冇野做又係得啖笑

接女朋友收工要扮唔識
上左車先可以close

之從有咗zoom後 覺得份工進一步蠶食緊私人時間

哦, 你前世殺咗人

我whatsapp 都唔會俾學生
工作時間會好盡力幫佢地
放半晝晏晝都會online 約補課
但過左6點唔好諗住搵到我

郁啲叫你online補課

識人外判改文
連出卷都外判
叫個未搵到嘢做嘅 fg 幫手搞
三千一個月

冇熱誠都可以教得好好
大把人得個熱誠教到pat 屎咁

冇熱誠其實冇所謂 熱誠呢家野做幾年就burn out
D野做得足 做得齊就夠.... 但只係得咁既程度又覺得人工好似太高咁...

係 直情放假又補 夜晚又補

咁樣嘅話個個入晒黑社會咪冇黑社會囉

其實唔高
只係其他工太underpaid

如果當年入到教中小學
拎公積金
而家應該有球幾兩球

以前就係
而家D 仆街校長計到好撚盡
又一份老師funding 請兩個TA
又0.7 or 0.5 教師咁
賤到仆街

2000年頭當時已經咁仆街？

大約08 09先開始咁仆街
所謂校本管理

所以有好多土皇帝，張約係佢開、續唔續佢話事

咁係呀，你而家搵成幾皮野，出返黎做其他工分分鐘兩皮都冇

係呀，應該搵少一半

1年制合約常額
方便土皇帝揸住你春袋走
心情唔靚就炒左你 請個靚女

所以一早就話香港教育就係一班讀唔成書既教人點樣讀書做人

好多contract funding only

係 隨時比人CUT/ 迫你減人工先有得繼續做

除非好有使命感，否則top嘅話去做醫生、律師、MT唔好

真 得罪講句 讀得成書 基本上都唔會教書...

乜都可以自high架

你點睇蕭峰

家長垃圾呢個真

Band3都有人入到大學嘅，你要識在眾生中搵佢出來俾啲額外嘢佢囉基本上管到先開始叫教到，唔好俾佢地覺得你放棄/pea, 惡性循環
管唔係要惡，但一定要令佢服你，得閒講少少輕鬆嘢傾兩句就有啲交流

利申：間中有收到感謝信，唔惡但上到堂

好多校長係更年期老女人 仲俾咁多權佢 諗起都恐怖

每日放學練隊練到所有同事走曬都幾灰
仲未計星期六，日既比賽呢

冇咁高人工喎?

唔升既十年多少少有一球廿年會有兩球以上
做到尾當佢唔升教到六十
會超過九球
1. 政府供人工15%+自已5%
2. 保證每年5%升幅

好多請外判教練，自己教員室涼冷氣睇波到6點

係呀 第一句就係出自教畜把口
咁唔情願唔好做囉
香港地人人打工都有受氣難處架啦
佢地仲可以揾學生出氣 鳩罰鳩罵佢地
普通打工仔返工只可以吞左啖氣

有無打算移民?

幾碎，屋企徐晃幾大
知道先決定點屌你

咁幾覺得外國好定香港好

仲入政府?

移民啦

都係九菜咋

好認同 打份工姐

想問點搵私補

外國都係睇邊個「外國」架咋
眼光闊少少好D

perm咗就係

唔怪得我同事話佢老公退休會有成千
不過佢哋都諗住移民了
條數又唔係咁計

同問，巴打係督學定AEOA?

想問暗盤要求係咪好高，我有朋友想入

人工真係最控制到人慾望

CUO 呀
master 基本, 7, 8 年經驗就夠
不過我當年先入教育局其他位, 再申請, 可能有啲幫助

有班友已經開香檳話仲可以等多四年先走
搵多少少先走
又吹奏5+1唔會無

我諗你個外國應該都係得北歐
香港教育雖然比上不足
但係比下有餘
過幾年就唔知啦

跳二十年呀

3千買半個月清閒都幾好

公務員都冇公積金，點解教畜可以有，仲唔快啲取消佢

本身讀緊art，想教va，但係咪一定要有pgde先教得？我見以前中學va 啊sir好似大學畢業就請佢教va

入左行既都唔鬼理之後既人有無啦
當年邊個會咁無私幫口唔好出d 0.5 0.7既post

死教畜害哂我哋下一代嘅未來

你知唔知自己講緊乜
公務員點解無

仲以為新入職公務員已經冇公積金
新入職公務員的公積金
在2000年6月起，新公務員入職不會再有長條款受聘，取而代之的是公務員公積金。可能你會問，是不是和強積金一樣呢？事實上，除了試用期外，公務員公積金(CSPF)和強積金(MPF)並不相同，簡單而言，公務員公積金比起強積金好得多了。

在試用期的公務員，其實是會首先加入強積金(MPF)計劃，亦即和私人公司一樣，僱主(政府)和僱員各自供款5%。

教畜係咪冇三年試用期係供mpf

挫敗感
應該好多老師都做到冇左呢樣野
搵啲差唔多年紀既同事傾下計？睇下佢地點睇

其實教書如果perm咗 學校/學生好 真係唔錯嘅工

老師好似睇學校
真公務員老師唔使講啦，人生贏家
私校應該比5%
資校好多都比15%
不過非CS老師其實醫療果D咩都無，份糧包哂

老細話事

最仆街係教畜仲有公積金，反而其他響學校打工既職員包括校工書記等而家得返合約制強積金，呢班人以前係有公積金，正宗肥上瘦下

然後仲要你幫佢教埋仔。喂，大佬，你個仔係屋企打機關我嘜L事？

咁不如你唔好教啦

多閪咩
你唔係以為學生放假老師跟著有得放呀嘛

宜家讀緊教育，但以前讀書成績好普通
未讀教育，未知呢舊野之前，以為係自己好蠢，唔識讀書
但學左教育，如何教人，如何學習之後先發現，其實係以前讀書個陣，無老師發現我嘅問題，無人幫到我

講真，唔一定要最叻先可以教書，但最少要知道學生會唔明咩，先可以有效咁教到書

有時唔係個學生無心學，但聽唔明，完全唔理解，點學姐

呢行最難哽從來都唔係學生
如果教書淨係教書嘅就唔會有咁多人抑鬱症

仲有職員係公職金
如果係行salary grant就多數有
例如近年開既學校行政主任職位

VA睇你運氣
supply demand都少，執到筍工都唔定

其他科基本上無可能

如果自己聽到俾d老師咁講一定好唔開心
明明老師應該係諗點幫到學生，有d反而諗都廢事 仲要講埋壞話，呢d人根本教畜黎

依加鬧細路都會被人投訴，
話老師冇愛心

校友

有冇睇過viutv 教束？

呢句真
所以而家好多教畜係講假話

咁哩個同意
話學生最惡頂0既一定係行外人黎

有無得培養下成功感呀

點解改唔到簿？多admin野？咁無車車簿返歸嘅咪仲慘？

個syllabus，prep完頭幾年
年年咪差唔多，教得耐既真係唔洗prep
來來去去咪果d，仲要dse淺過al
以前學校d老屎忽都唔prep，不過有heart果d落堂會諗有咩做，補底班，練oral，演講，呢d真係extra work

有時候同啲學生吹下水都幾開心嘅

樹大一定有枯枝，見到人地做得柒，就同自己講唔好做

Admin野多
招標報價準備會議
Dept hand就仲要睇住同事工作同所有自己dept既野
Subj hand要睇埋六級課程
一陣又爆學生case又要搞危機小組
反修例已經多野處理
一月底停課開始仲忙

做老師咪又係為份糧
條女做緊 做埋呢年即quit移民

無晒extra
係落晒薄放學一定要做拔尖補底

轉左學校
舊校學生會約食飯r水吹囉

有得走好走，雖然中共準備統治全球

乜都試下先叫青春

去火星？

數學老師叫好做啲，對比語文，但要諗點樣令吹學生「叮」一下諗明條數

十幾年同一本課文同一樣教材教同一樣既程度
冇進步空間真係會幾無癮
如果每次教準備新野 教材又會準備唔切
做教育真係有心先做到
有好多已經做到死左心

大把人2點走

教電腦教stem
追到想喊

誤人子弟就係你呢啲仆街 ，為錢既話早啲轉行

我識一個300磅嘅SGM體育老師，因為痛風所以已經半跛，返工主要工作係搵特價自助餐book，日日準時落樓下等夠鐘打卡收工。

將軍澳某直資

公墓園老師要全日，包括測驗、考試、試後活動
津校返半日

順便答埋
公積金係津校perm（保證回報、派息）
公墓園cspf同老強一樣會蝕會扣服務費，只係老闆按年資供多啲

講真 唔係對呢行有興趣真係唔好入行

可以轉邊行搵到呢個價

我D frd話架 係真唔係就唔知
佢地話下學期好易教，因為新年、復活假果D接住嚟，教一兩個月就有次長假，跟住好快到暑假又無乜野做 可能間間唔同啦

都唔太關興趣事
興趣變成工作會厭倦
連興趣都冇埋就會崩潰
要有教書以外既興趣調整下先維持到心態

教中英年資低的話，返屋企攬住啲文改，除返開工時分分鐘無最低公資

教畜

咪以偏概全啦

老實，睇你有無心
你如果整自己套教材去教高中其實真係會燒哂d時間

都要你個樣都靚先得㗎

想問一下點入行？
係讀教大定係其他科+教育文憑？

有人只影頸以下

但真心問
暑假放30日
新年聖誕復活呢啲長假放10日
應該回到氣?

要搵個平衡點，唔係好快chur殘，到時搵埋唔夠睇醫生。

同學生吹水、佢聲稱自己有進步果下係會開心仔
畢業舊生間中買下西餅水果慰勞你

講真理財正常唔會留意幾時出糧
上年無得旅行都慳好多

無得旅行，變相無得叉電

我要係暑假搞分班同全校時間表
之後準備一科一組會議同全年計劃加財政預算
開大會要準備文件同大會前準備panel會做report
暑假囉

未計in 人同處理edb既野

其實係有時間學校黑啫
雖然都辛苦但我冇話會唔想番工

行情係暑假有10-15日，教高中通常聖誕復活補課，新年通常都同學生一樣放，有d mean d既學校會初5開工....

努力入三大，成績入到再諗入唔入行
Hku有啲科有BEd+BA雙degree
畢業真係想入行先讀pgde都得
但無咩事唔建議入行，除非你好熱愛教人

下你入左行20年仲要做咁多行政野?
一間學校無專責既EO處理行政事務?
我以為教師係5年內啲新仔先要比人屈做行政野
一senior就可以唔使做行政野專心教書

真係每日做到凌晨兩三點，第二朝六點又醒，好怕會猝死

我上年無旅行睇Netflix 睇到泰劇都煲埋

CLS做到好似ibank咁咩玩法

但聽聞而家教師起薪係總薪級表point 17 35K?
唔計醫生ibank AO呢啲
真係好難有工起薪35K, 保你做7-10年就有50-60K

教書你都咁 你叫media嘅情何以堪

愈升愈多行政嘢
一睇到招標價低者得要請啲垃圾基構/買垃圾文具就把幾火

想問下教師一年係咪有18-22日annual leave?
但突然諗起中學果時啲老師好少可平日上課日子請假
其實教師係咪暑假當左係annual leave!?

Eo校長用架炸，新升嗰啲s好多都係行政組別啲阿頭，反而唔搏唔升就會教多啲書

不過20年年資講緊70-90K人工
真係算好優厚架啦

做老師好慘

文件野呢d係panel一向要做既野
無乜人可以幫到
行政野係edb發落黎就要做

唔會
最緊要有同事同你同聲同氣互相take cover

讀同實際工作兩回事
第日你教書會發現
你根本顧唔到全校咁多個學生
唔會個別關顧 只有肯主動去搵老師問野既先可以幫到
但係又有幾多個肯去問

想問下升SGM通常要幾多年?
5年? 7年? 10年?

2日事假
再請就推遲你加pt日子

見過際遇好肯搏，三十出頭就s咗

教書普通啦
好做又未到
最辛苦又未到
我所見就呢行hea同能力不足小小野搞勁耐嘅人佔大多數

平均呢?
唔計個別最出色/最唔出色果啲

Fit嘅6-7年，普通十幾年，唔掂就一世

老細決定

平均十幾年,又唔算易升...

無論任何行業都扮慘是常識吧
有假放的 唔會出聲
放得一半的，嘈到仆街
無得放的，跳埋樓啦
所以咪有錯覺個個無份放

真
九至十二月中無長假

我成日話越有熱誠越唔好做
你滿腔熱血用咁多心機準備嘅嘢其實大部分學生係唔會領情
你用10個鐘頭去準備嘅筆記可能八成人係睇都冇睇過，跟住再屌鳩你冇準備野比佢哋
又或者特登放假帶佢哋出去參觀然後佢哋屌鳩你阻住佢哋放假
反而你心知肚明呢啲只係為咗自己份工你會比較好受

只係要由你自己決定
校長定學生係你老細

thanks 睇到呢個post，知道老師真實想法，都理解嘅

兩個都冇乜分別，大部份你做嘅嘢都係白費心機同埋吃力不討好

咦？！
入左化景啦喎
洞悉一切就變左隨遇而安

你都痴撚線，佢做足晒教書備課改野仲可以同學生交流埋
一個有線嘅職責完全地合乎曬做足晒
咁都叫教畜？係咪一定要唔收人工做義工，每個月再貼三皮野俾每個學生，然後放咗學去學生屋企打掃埋先唔係教畜

老師冇annual leave
放長假當係放annual

唔好動氣
大把人唔知呢行係發生緊乜事

agger
睇住自己學校啲fg同事做到深受打擊

我本身就係睇通呢樣嘢先入行
我不嬲好認同篇潮文，如果呢個世界個個都心想事成咁會天下大亂
有啲人注定係要做地底泥，何不送佢一把， 皆大歡喜

實習緊 深受打擊緊

都唔關係唔係呢行事，係有啲戇鳩仔永遠求人以嚴待己以寬
律師如果係好律師就應該唔收錢幫人打官司，醫生如果係好醫生就應該唔收錢醫病

一鳩樣，諗緊轉行

呢個世界根本大部份人就係垃圾，注定一世要做低層奴隸去幫社會上層薦底
我哋冇辦法亦都冇需要去打破呢個定律

老師就得24小時
冇可能個個學生都睇得哂
上堂準備哂啲野比佢地
佢地都係訓覺唔做的話
只可以同佢地講一句 條路自己揀 仆街唔好喊

無一份工係清高
無一份工係地底泥
只要你覺得呢份工為你自己拎到最大利益
咪做囉

一年去得嗰四次旅行，冇假放，做老師好慘
次次假期完淨係可以笑鳩啲窮學生冇錢出國，冇得一齊傾邊個國家好正，好唔開心

真係唔好浪費咁多心機以為做啲乜乜乜會對學生好好，總之跟住你個實習要求評分準則去做就得

同學生最重要係打好關係，你對佢哋好就得，嗰啲乜叉教育理論乜嘢課堂設計全部係多舊魚，你同佢關係好佢俾面自然就會讀好你嗰科

學生畀面好緊要，佢鍾意你好多野都好易話為

小朋友
呢行永遠唔會消失
肯做就一定有機會
叔叔老鳥.....點都要俾空間你地去接呢支火棒

起薪35K
真係算好高架啦

我讀書果陣 發覺好多miss 好鍾意對d靚仔男學生發姣

Pe 好煩喎
又要教埋波
又要跟學界
成日星期六要出去帶隊
基本係翻多日

我同呢位巴打睇法一樣
關係好自然會比面你讀
但要留意關係好 唔代表管得鬆

一向唔理呢班友
膠刀肺豉脾

我舊中學miss好爽, 一放學生假就見佢狂去日本,台灣,泰國

新入行滿腔熱血想教好啲學生就會覺得好忙好辛苦，做耐咗年年同一份教材用足十年唔改唔換，上堂一半時間用嚟吹水，實有幾個同學中意你。

都係出面請教練

我其實好撚左膠，我係覺得呢個世界所有工作每個人只要 唔係偷呃拐騙損人利己就應該要尊重
所以我從來唔要求學生叫我乜乜老師乜乜sir，你覺得想叫就叫，你唔鍾意就叫我全名
我唔覺得教師係一個應該特別受人尊重嘅行業，有咩特別地位嘅行業
要受人尊重係應該人哋認識你之後真心覺得尊重你佢自然就會對你有尊稱，或者你可以感受到佢同親你講嘢嘅行為好明顯係好尊重你

所以我覺得有啲行家真係好撚戇鳩，同人書信email嘅下款自稱老師 老師係人哋對自己嘅尊稱，唔係自種嘅稱謂
皇帝寫嘅聖旨都唔會自稱自己係乜乜陛下

教左十年
啲野真係幾重覆下

係香港，女人就係無敵
男人

點解放假都要理學校野?唔明

我班細路咪日日全朶咁叫我囉

所以話唔係為咗份人工就咪撚咁虛偽啦，但係我會話工作量係對得住份人工囉

除非你老屎忽/識人
唔係你唔教一兩種運動好難有人請

咪撚玩啦，係呢個世界上面靚仔靚女絕對係有必然嘅優勢啦
你見工都容易啲啦，話冇係呃鳩你㗎姐

我都係咁話，收得呢份糧就要做對得住佢嘅野，不過有時真係好攰，想呻下

因為學生放假時只係講左老細唔洗係學校
但唔代表唔洗做

而加好多whatsapp grp，有時老細係上面講下公事，問下野，唔通唔覆咩
有時個學生whatsapp問下野，唔通唔理佢咩

唔明，即係星期六日老師都要開工？要做咩呀?

其實人工有返咁上下嘅工
都係要用放假時間做返工嘢

我中學啲miss阿sir都差唔多
有個去晒北歐各個國家，有個就行勻全日本咁滯
仲成日碌大隻眼講「哈？你哋未去過啊好好玩啊，你哋有機會要去下！」

唔係開工
而係要用星期六日去處理未做完既野同準備下星期既野

老細個whatsapp group就冇計，咁家長冇理由俾whatsapp號碼佢掛?
定係有D咩拒絕唔倒既原因

我夠膽講我係全學校最受歡迎嘅人之一
但係我心知肚明只係因為我後生同埋個樣正常
並唔係因為自己有啲咩特別勁特別教得好
所以都成日諗如果之後老咗點算

俾
我煩到佢地唔敢搵我

小學可能真係要同家長聯絡得多

我識既人都唔俾whatsapp number D家長，就係唔想俾家長煩

Whatsapp work group 真係好撚on9

而家D家長好撚恐怖，聽聞覆開佢地突然唔覆，會去主任校長度投訴
我聽FD講 真係唔可以開壞個頭，唔係就一世

就係因為有啲戇鳩成日扮晒嘢喺度講話咩人工唔重要，最重要係啲仁義禮智之類嘅廢話，搞到醫生教師呢啲變咗連登過街老鼠職業囉

君子愛財取之有道，係為咗高人工根本冇問題，只要你做足自己嘅責任
但係你喺度虛偽講大話就係你嘅問題呀嘛

回唔回呢d家長會睇到我個習慣
我定左晚八至十二唔回
但十二點就回架啦
咪傾下囉
有次試過傾到兩點
之後佢再讀無下次

睇下抽唔抽到好籤，正常嘅 work hard play hard 狂放假 好似我中學miss sir咁；有啲遇到工作狂/變態主任 校長, 係咁狂要你做admin野同補課, 有fd遇過變態校長 成日吹噓自己做過警察警司,自己無朋友 以學校之名 要啲老師星期6,日陪佢行山

係
但我同佢地講我處理緊其他學生事
請等等
今晚一定覆....十一二點啦

點定義全日 官校老師先等於公務員先要返全日？

全港中小學都係全日

真 最難頂係呢樣...
連大學果班都唔會下下要自稱博士 教授 咁啦 中小學教畜反而成日專稱自己係老師 好專業咁....

而家教書係咪要拎First hon先易有教席?定係有校長鐘意就third hon都得? 我見每年咁多人想做老師但係教席咁少

我in人一定唔係
睇下啱唔啱學校
無左個齒輪
搵條電線返黎係無用

利申 做護士 同你一樣

好多一世GM, 通常要等SGM退休先有位，所以睇機遇無得講實幾年S到，但座底一定要GM滿5年，而家楊焗腸仲要人讀好多個鐘course先可升。

最大兩條隊，通常有得SGM都一係中文英文panel, 一係三大主任（訓/輔導/ECA頭），另外仲有d 行政組頭都有機會S到

收皮啦

我中學時最用心教書就係幾個數學老師，不管係數學科主任定普通數學老師定助教，全部都天黑先收工一齊放學(試過最遲8點走)，跟住半夜問問題都會應機(1點問隔十幾分鐘就答，凌晨3點應機都試過)。
放學會留係到陪啲人做數，呢頭教吓個中二仔代數，嗰頭又睇吓中五啲M1/M2做得啱唔啱，有時候問佢哋物理，識都會答。
上堂會為咗有趣啲專登搵啲數學模型 / 玩具返嚟畀大家玩。教概率專登買骰仔包裝既糖畀啲同學玩，圖形角度(唔記得咩單元)嗰啲又會準備可以砌既模型畀大家試，pp最難嗰啲題會自製一樣樣既模型方便啲人理解，佢哋教師枱到一堆數學玩具。
仲有新老師(不管咩科)幾乎都好熱心幫同學。
利申 曾經做過學生

唉，明嘅，加油，做下做下又一日

我依家都已經諗緊老咗點算
真係接受唔到果種無力感

另有假紙可以累積百幾日有薪病假。學校會請代課。
實際可累積幾日唔知，託賴健健康康唔洗知。

Me third hon...

病假同事假係兩個額黎
要分開計

同意，只求問心無愧

唔睇hon

睇Dse/AL

咁樣算唔算職權騷擾

其實最主要睇間學校想要咩人，但公開試唔可以太差

其實學生既事，老師有幾上心?
每年小學有升中派位，中學有公開試，學生既成績會唔會有任何形式officially計落老師既教績裡面？

有啲好階級，要你叫佢乜乜主任

我走後門狗，publix exam唔得，但有first hon+ Master，去教大專

咁唔叫後門掛，對象都唔同

我覆學生message覆到凌晨，點睇？
利申：準備遞信

好多學生M底
屋企人唔關心佢唔理佢
你管下佢佢甘心日日聽你講道理（記得講人話勿離地）
順便聽下你講書

大家都係為錢做嘢，憑咩老師就高貴啲
好似日本咁只要係嗰行做到好專啲人佩服佢就會嗌 "先生" o架啦

你今次推左 咁佢返工就對你態度好嚴肅 所謂"公事公辦", 下次勁煩膠問多你幾次 強調話自願 唔想去可以唔去，當你去左, 第2日返工又對你態度好nice，
佢識咁玩 吹佢唔漲

增值一差
個panel就要寫計劃改善同執行
雖則唔會炒
但做到死囉
教績唔落多
無乜理由同事炒左今屆dse 就要處理個panel

點解一開頭唔拒絕?
學生無限時間，老師時間有限但係對無限學生，傻的嗎?

我啲仔叫我X姐/大佬（老細行過點算）

大佬
但websams呢個未做過學校既話 應該唔會知...

1. 真係睇人 有啲真係話之你死
2. 睇學校做法啦 又唔係間間都好似保險經紀咁計法 不過多多少少實會consider

因為要追合格率，唔夠⅔我會俾上面追殺。
我而加就知自己傻，做到足，但原來都係唔會有人睇到，學生亦唔會尊重你。

講緊近排疫情好多津校半日，我答返官校全日

三大+pgde
本科起碼5*
兩大edu double degree都ok 爭少一次pgde

呢啲變態佬都做到校長
遇著呢啲都幾慘，煩同事上司相處多過煩學生成績
叫佢早啲著草換第二間啦

有啲老師好老但啲學生勁尊重佢
佢本身教書有heart同錫啲學生

語文科?
以我認識，老師幾認真，學生係唔理就唔理，我識既人個極限都係office hour你黎我同你傾，whatsapp由一開始一定唔會俾 (哩點佢好強調，佢話實習時候已經俾人提唔好俾whatsapp facebook)

補充，教中英畢業前搞掂埋普/英基準

開學講明夜就唔覆
做「好老師」都要留時間比自己
最多第朝搭車覆

識人係會考衰左去讀
毅進→副學士先修→副學士→top up degree→碩士
現在教大專

近排係咁比人卒SVAIS

好少可有人一入行已經35k...
再覆一覆上面位巴打 nursing移到民 教書移唔到
自己諗...

岩，所以做耐做唔可以一味靠樣搵食

因為之前online teaching, 學校要求所有老師開WhatsApp同學生聯絡

通常講野風趣都係加分位黎
我讀書時代有幾個伯伯突登上堂搞笑，好多學生都好鐘意，人氣高過後生果D好多
你叫老佐果D上下連登搞下gag，可能情況好D

Yes...
Year 3好考定一次 俾個機會自己year 4重刷

通常都有班壯年/中老年好受歡迎
就係呢種

樓梯間備課大法 呢個應該係所有教學人員都會經歷嘅事

醒
識得多就越有機會

死老嘢 叫你教就教啦我地00後大把青春 係唔聽你書 你吹牙

津校教畜perm位試用期係兩年，一perm開始就供公積金，未perm前就睇個合約位畢錢來源而決定MPF定公積金

我學生年代有幾個老老師會上高登同睇yes，日日小息就講笑，上堂尻up時段又係講笑，好有人氣，敬師日風頭躉

唔舒服俾你訓多陣
其他同學開始做page 12-14
聽日會處理looping 既問題

不過如果你冇心教 就真是走。。唔想弟日多左呢啲教畜。。
當然啦。。我支持樓主你加油。。。

無人會讚你
而係你覺得做落去捱唔捱到同有無問題

老細第一次o左咀
之後無理過囉

多謝大家聽樓豬呻，陪樓豬吹水。各位同工，加油。

咁哩個時勢冇計喇，唯有全面面授既時候唔好再用whatsapp，課後支援真係會玩出人命 (我聽人講)

同我温書，聽日留堂一對一教學

做乜係連登推教畜行為

教毅進要求同人工都好低

係 仲要有啲小朋友身體好差 平時連基本需要都冇照顧好

同工們
千祈唔好賣命，野只會不斷加。定個底線比自己，定先後次序處理工作，簿日日都有得改，唔洗一定即日chur晒。定個office hour比自己，過左office hour，唔好睇家長同同事message，唔好比人覺得你隨時都可以覆到。咁你就耳根清淨喇。

利申：我最多ot一個鐘，除非有緊急野，否則我唔會理人眼光，準時走天經地義，ot得多，覺得冇晒自己時間，會心理唔平衡，好辛苦的。

好多行都無乜私人時間啦
呢行已經唔算忙,除開工時計,高過好多行業

我身邊朋友有一半轉行,有一半仲做緊
講真唔鍾意咪轉行
唔捨得份糧咪繼續
條路自己揀

我識人日日ot到學校關門，然後再攞野返屋企做，响屋企都打比家長溝通，然後改簿改到十二點一點。但我同佢教擔，科目參唔多，唔明有咩要日日搞到咁夜。

唔好搞佢，呢啲係佢興趣同人生意義

首先要有時間補10個學生

日校同補習根本兩樣野

我再唔quit, 下個出命嘅就係我

可能真，都冇乜聽佢呻，可能佢好享受

巴打頂住

根本間間學校都好唔同，我嗰間嘅好拼搏

關羽爸係出名怕老婆嗰位？

點解冇人發現呢個唔係樓豬

為左女朋友同老豆老母 頂緊
每日都說服自己頂住

同埋為左自己cv著想 完哂考試先quit

呢行真係好細

BO 都叫自己ibank

人不吠狗都笑

有抱負都冇用 個制度咁樣 一對30幾個教到咩

上年做到每個月病一次
今年叫做學生放半晝，又cut哂課外活動有得回一回氣

當教師係最低分個班做 仲有咩可以期待 唔好害人就好了

如果你可以確保
校長唔係仆街
同事唔係仆街
學生都唔係仆街

教育界歡迎你~

whatsapp就真係睇你介唔介意
我自己就真係唔介意，我無論搞活動或者高中都會有whatsapp group
如果驚煩嘅你咪額外用第二張電話卡開，得閒先開嚟睇，又或者set清楚規則過幾點之後就唔鬼理你

可能我嗰間係band3其實冇乜人會真係搵你 而會搵嘅我真係謝天謝地

當年分左一班12個全級最低分+sen（班學生自己都知自己事）
教慢啲但同佢地寫多啲筆記
一課分n次背默等佢地多啲機會合格
課文問答題背默標準答案

最後考試有個拎全級最佳進步
大半班升到班

有時睇餸食飯，盡做，唔好一開始就覺得佢地唔掂

由個位數進步到十位數，進步到合格，個學生多左信心，你都開心家嘛

彈間又有撐教畜撚屌柒你

巴打正解
對住呢批學生盡做就算㗎啦

大把呢啲

我嗰陣quit係因為覺得教育制度on9
同埋見到為咗唔殺校強行要啲sen留班

Contact 同contract 都分唔清

我講嗰啲都係女，男嘅就ls

紅巴

普通後門狗姐

做過副教師做左幾日就頂唔順，偽AT真TA+ 補底班，仲要主科，chur到嘔，最on9係一個月通知我都簽，結果就奶左野，賠左成個月錢
個時仲要山窮水盡咁濟，但做到喊，頂唔順，個校長仲要恐嚇我咁，打黎個時問我會唔會仲係教育界做

之後總算係大專搵到一席位

為人工

但有時因為無準備 而某d位置做得唔好 減緩錯左 會唔舒服 第二日扮曬嘢講返

我懶到仆街
所以我永遠保持自己係最高效率個陣做最適合既工作
所以做嘢係真心有效率

無會開就搭正即走 （1500/1600/1630 唔同日子唔同）
除左作文/考卷/整d非教學用途ppt外 唔會戴嘢返屋企做
仲試過無嘢做 上堂之前落部車到訓覺

講真 返得都算舒服
40k easy money perm左但未夠2年
可能做多幾年 做到唔想做直接退休

食唔食到 係睇樣既

最緊要做得舒服，恭喜你

同期個個fd做撚到隻狗咁
我4點未到已經係床到玩緊連登
問條女今晚去邊食飯
人工又ok
雖然無咩靚女

好多學校返全日 半日f2f 半日online啦

我估嗰位巴打係話 考得最低分嗰班人去做教書 仲可以有咩期望

學生由平時完全唔肯做，到做到幾樣好的野，就已經值得一讚，對佢黎講已經好大突破，成功的第一步

唉
你哋想出嚟我就想入去
讀media做記者，成日要interview 老師同校長
我覺得學校嘅工作環境好好，搞到想轉行做中文老師
可惜dse中文得4，教小學都冇機會

Interview梗係美好一面啦
包括上面提過既學校

做訪談點會講唔好，點都話自己學校幾正面、幾愉快學習

入去做就知係咪真係「好學校」

建議你讀左個pgde 無pgde什麼都不是

因為做嗰行厭嗰行
識人做老師之後做記者
亦有做記者之後做老師
你最好識多啲老師，了解多啲先
（唔同學校都唔同，有啲做到死，有啲勁輕鬆，專養教畜）

好想轉行，但冇路數

同感，教書好辛苦

入教會有用啲

入天主教小學到做

大家咁話

受咗洗 梗係去基督教啦

是但啦
總之好多時呢啲位係睇有冇弟兄姐妹介紹

我見過嘅老師通常都係博命type嘅
有一個唔係電腦老師，但會用空餘時間學編程，stem
從零開始，目的就係可以搞更加多嘅課外活動俾學生
之後校長仲叫佢去教電腦，後尾升埋職
當然唔排除係學校長chur佢哋

首先pgde要收
聽講讀本科都未必收，何況行外人
不過點都要報

有諗過去做TA先
反正人工差不多

呢個case讀個master，再pgde可能大機會收啲

咁直衝法同真係買6合彩

有冇人考eo？做緊老師，但考左兩年jre都fail左好想做CS呀

改學生功課改到而家，好想做CS但eo真係好難考

教得okay咪得
熱誠呢啲當bonus

係咪語文科老師

考eo既話
不如考aeoa算啦
除非考到ao姐

何出此言
貴兄有何高見？

Aeoa聽閒好辛苦，eo升得快啲，但唔夠班fg爭今年再戰

係好辛苦

讀完master 唔係包讀到pgde
讀到pgde唔代表有教席
你為咗讀pgde而讀master唔值得

教育真心難入行
人哋會計、護士肯進修仲有機會
入行做教育仲要承擔風險

屌你冇心就唔好教書

有教席都未必收所以最好早d報左TA入左行先
可以搵定d好學校，有人走就可以上位坐正

I mean 拎media degree衝pgde
如果你報中文ma 反而易好多，開好多位
但要take risk會得個吉
其實唔止你，所有合約老師都係，又唔識蝗文

教中文係追夢滿足價值層
做精算係為移民搵食被逼

護士有牌全世界都搵到工

You mean普通話？
考個普基好似有優勢啲？起碼可以去啲普教中嘅小學
競爭都少啲

基本上而家9成學校都想中文老師識教蝗文，洗唔洗教就另計，總之考定見工有著數

agger

依家小學生啲蝗文仲好過老師
唔怕人掉返轉屌你廢？

讀中文MA 超無謂
讀完剩係可以教中文，冇其他出路
讀個linguistics/ translation master好過

依家興專科專教

你估佢地會請個同教會＋linguistics master嘅教
定係中文master嘅教？
專科專教只係其中一個因素
但值唔值得為呢個單一因素投資10萬＋1-2年時間去搏呢？
定係去讀個可以多啲其他alternative嘅degree好啲呢？

小學生蝗文跟老母老豆學既話未必係標準北京蝗話，認真學過既話一定可以好過班小蝗

有時間prep嘛，5號考了

我估有中文MA in Aeo時學術果欄有加分
（睇過分紙果part勁高分）

專科專教根本係為咗保啲讀乞食科嘅人
不過就算讀translate都唔係好得幾多

未學行先學走

有唔少老校講明無lpat唔in(除非無得揀）
所以裝備下無蝕嘅
我都玩到有張嘉許狀（3份卷拎4或以上）但唔駛教蝗文

今時唔同往日，而家唔駛3年教學經驗都考得Aeo教書架，讀MA有作用

我見hkeaa有畀參考詞表
你當時係咪照住溫？
我習慣咗講台灣腔，北京腔真係勁難聽
有點兒

你當打機扮大陸人完成任務個感覺會爽少少

好多pastpaper你做近5年做到85分就穩定pass
語音都係考來考去勁番炒啲字
Hkeaa有*果啲讀曬夠做

但係你點轉行？你本身係精算人？

巴打識玩
睇得出係考場老手

本身double major中文+stat

精神呀大家，又一day

做私補除左做到好有名氣,如果唔係真係做唔過

同感

唉考第三次，身邊得一個朋友係EO仲要係CU Law好想過JRE，又要返工了

點解 人工咁高

識有個朋友都叫做「補習名師」
佢都話諗住轉行 佢話好快式微冇得做

EO都有d年齡歧視 你有返咁上下經驗都唔會請你
真係考慮下入局做仲大機會

利申 行內新人
日日都想quit
語文科啲簿改到想死
但屋企等我開飯
唯有硬撐落去
每日七八點收工已經習以為常

而家返半暳閩改到七八點，你真係太慢

要識自己走位 如果樣樣都做足
真係做到天昏地暗都未收工

自己觀察近幾年多方面原因令補習空間愈黎愈細
對公開試有信仰，補習先易發大搞

所以補習都係做唔住

做耐咗自然熟手 識走位
呢d咪經驗

最死係就嚟考試，出卷、chur課文、追功課進度，最慘係啲文都作唔切，作得切仲死，幾疊係到冇掂過

而家入asso做後門狗入U又得
去台灣外國留學順便攞埋居留權又得
駛乜博盡個DSE

仲有資訊流通咗
啲人開始係IG搵補習 多過去大型補習社

入左職/實習可以留意/請教人點做，把口乖啲，好多人肯教你嘅。文改得多就快，無咩捷徑
你mentor份人點架？記得臨走寫卡俾佢加印象分。
我近年都有做mentor, 你唔問我我唔打搞你，但你好聲好氣問下通常都有得著嘅。

真。早10年前做補習果班人短短幾年已經撈到住豪宅上晒岸。

點解最近上親呢啲post ，全部同工都係教中文

究竟一年有幾多人係中文系畢業

定係連登仔全部都係文科仔

利申中學中文

接火棒遊戲（包括我地）

有幾多中文老師有上連登

每年計degree都可能有啲人1000-1500
由中大到公大

原來係中文老師都係連發仔

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University (HKSYU)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1980 年：恒生商學書院

- 2010 年：恒生管理學院

- 2012 年：恒生商學書院最後一屆中七學生畢業，書院停辦

- 2018 年：恒生管理學院正名為 香港恒生大學 The Hang Seng University of Hong Kong (HSUHK)，為繼樹仁大學後，香港第二所私立大學

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十二大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港城市大學 CityU
香港浸會大學 HKBU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University (HKSYU)
香港恒生大學 The Hang Seng University of Hong Kong (HSUHK)
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
明德學院 Centennial College（即將停辦）
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education
(new) 香港伍倫貢學院 UOW College Hong Kong

綜合排名嘅話似乎係冇，
但以獨立學科計算係有

香港教育大學「教育」學科排名
QS rankings by subject (education)

The Education University of Hong Kong 香港教育大學
16th in the world 全球排名第16位
2nd in Asia 亞洲排名第2位

我都知我真係好痴線
但我真係當呢份工係興趣
所以返工好開心

而家大專教席都好難揾

兼人工低

其實教中學公開試成績ok, 我會考1A5B

個post 做咩沉左

Over paid

見過有人教語文科，5都有offer

Aeoa升得仲快
利申 官校L 目標係轉職系

校長接受到咪...

教左7年 已Quit
當初好有熱誠 後未冇左團火

教咗1年都冇曬

點解無左
因為人事？

利申今年第9年

咁可能你所識非人啫

轉左邊行？

話時話你哋學校有冇放封知道幾時大概會停課

我地學校講到隨時會停咁